屎為有員工修改linux core code安裝後門

華為開發團隊的高階資安工程師日前首次針對 Linux 作業系統核心提交修改，送了一份叫做「華為核心自我保護」的資安程式碼給 Linux 基金會審查，結果這份資安程式碼在上週日另一個開源資安團隊 Grsecurity 審查時被發現有隱藏的後門程式漏洞，如果 Linux 基金會一時不察而接受華為開發團隊這次程式碼提交的話，將會造成之後所有新版 Linux 系統的核心都會有此後門程式漏洞而有資安危險。

華為在所提交的程式碼於週日被發現有隱藏的後門程式漏洞後，於本週一立即否認此份程式碼與華為官方有關，還切割此為華為員工的個人行為，並澄清所提交的程式碼只是示範用的程式碼，並沒有使用在華為任何正式官方產品中；但審核程式碼的 Grsecurity 團隊並不採信華為的說詞，因為提交程式碼的華為員工是華為最高等級的 L20 Principal Security 資安主任工程師，如果沒有公司的授意應該不可能任意提交程式碼給 Linux 基金會審查....

open source

利申：用緊Ubuntu

哇屌
hack撚晒全世界

當人戇鳩

咩叫資安

MR. A 點睇

linux已經完全唔用得，自由=自由地極權=自由地監控，失去晒原意

狗改不了吃屎

資本安心主任

資料安全？

投入macos爸爸嘅懷抱了

於本週一立即否認此份程式碼與華為官方有關，還切割此為華為員工的個人行為

condom

可唔可能捉佢

還切割此為華為員工的個人行為
condom

cls

Push

屌你支那有本事由kernel 開始重寫

你點理解到華為最終修改到
明明就係審查嗰時發現到有問題
open source 嘅好處就係就算基金會睇漏，全世界都可以睇埋一份
好快會有人發現，正常支那唔會得逞

抵死

屎為話自己d機絕無後門搵鬼信咩

而家有個risk
係佢交去基金會前
有冇私下implement 落自己產品到

上個月就係話linux 有個漏洞存在左十幾年一直都俾中國黑客1利用緊 而家先知

突發！利用內核漏洞 支那持續10年侵入全球linux系統

資料

資訊安全保安主管之類？

於本週一立即否認此份程式碼與華為官方有關，還切割此為華為員工的個人行為，並澄清所提交的程式碼只是示範用的程式碼

次次都係炒左條友就當冇野

Information security

講到macos個darwin kernel唔係open source 咁

唔係好識，但如果佢成功過到嘅話咁係咪如果我用Linux 基本上佢可以睇晒我所有嘢

佢d server

push

你可以用舊version distro

唔明侵侵拉攏華裔為咩

最好炒曬支那人

包括華裔隨時賣美

跟本唔可能, 華為內部d code管理好撚嚴格

嘩屌

d

屌以為科大校長

技安我就識

facebook有英文版link
記得twitter 出去

按我所知 中國每一個產品 程式都有開後門
係咁多

可以access到用linux嘅machine或者server

[有片] 有手足整合左510黑警行刑式對待記者既片加埋字幕宣揚國際

幫手推上reddit, Twitter, FB

資訊安全？

鬼佬利用Open Source
改善產品
中國人利用Open Source
加入後門

一樣嘢到中國人手：
好->壞 壞->更壞
垃圾人種

外國人大驚小怪
無法與普世(中國)文化價值接軌

呢個係講緊支那利用 linux 原本就有嘅漏洞黍 zero-day exploit
同依單唔同

windows 同 mac 都可能一直有安全漏洞十幾年都冇人發現

不過睇到有十幾年都冇人發現真係覺得好離譜

比員工用華為個名
但又話唔關自己事

屎為話佢哋嘅5G技術無後門喎

咁個員工會唔會因個人行為而係華為產品裝後門呢？

Ubuntu 個老底係用 Debian ，而 Debian 都係基於 Linux

一定有，諗都唔使諗。

明啦謝謝既打解答呀
中共同台灣亂咁縮寫
縮到d野1999睇唔明
成段文 encrypt 曬咁

冇牌都敢自稱工程師？

information security...資訊安全。大陸term

佢直接改linux kernel源碼, 全世界server都裝後門

WSL 個kernel都係行linux

真係俾中共咁撚樣玩法真係會全世界都中伏

其實大家覺得apple 有冇

open source起碼有得查
搵唔搵到出黎係另一回事

因為如果美國公司毀約就要賠錢
唔想賠錢當然係比佢做但唔比晶片佢
等佢做唔到自動退出同賠錢

mr.a 召喚

如果今次搵唔到你來緊用既Ubuntu 都送晒中

睇唔到 sor

Ubuntu好似比好多追求open source嘅人屌緊
有好多人追求到走火入魔

其實NSA都試過加後門
不過人哋民主政體冇咁嚴重咁解

軟件台D 師兄覺得大食同UI唔好用姐
但佢支援性一流，裝完就用得好爽

利申：唔好攪咁多野派

世界都是屎為的 求其寫D野就想人地加入去 你估個個好似支那咁on9唔會check有冇後門咩

解決有問題既人

屎為野無裝後門你都唔信啦

推

轉頭就原地復活啦

係佢留言下面貼呢個post

彈出又彈入

佢應該係串緊篇野用蝗term
大家睇得明但唔好講/用

最controversial好似都係Amazon單嘢

Amazon 咩野

well trained hacker army !!!

嗰次之後好多人都唔再信Canonical

UI係Gnome team人寫架喎
關Ubuntu咩事？

因為佢而家default用緊Gnome掛，雖然可以自己裝其他desktop environment嘅

人哋支那嘅UOS都係用Linux Kernel

MrA cancer 死未

應該俾Linux激死先啱，佢咁撐Linux，但而家Linux次次都令佢失望

sorry 真係唔係open source

等睇A 狗咬你

2020又用返unity, 屌你老母

ubuntu server其實好正常

留名睇Mr A 覆

251 2.0

20.04係用Gnome喎
利申用緊

佢裝完linux粒cancer 冇咗啦

仲有幫Microsoft開發WSL
有啲open source人有潔癖

其實open source 個kernel 落 parch, 有一定程序，會有人review, 唔係咁易出蠱惑。

還切割此為華為員工的個人行為
支那穫穫都係咁 一比人踢爆就是但推件卒仔頂 當歐美豬真係豬

原來唔係official既desktop distro, 前兩日見話ubuntu unity又出返來,嚇到hihi

此為華為員工的個人行為

無敵key

ＷＡＬＬＰＡＰＥＲ 仲ＣＲＡＳＨ緊，巴打有冇計？

linus torvalds有最終merge決定權利

就係呢部電腦

宜家件事揚咗仲好，以後open source 軟件群組，都會防備中國人

搵得出其實好勁
講緊幾千萬行code

Gnome 3個UI設計比較似smart phone思路
老一輩人可能用唔慣

員工個人行為玩晒曬啦
你不如射支核爆再話係個別員工亂㩒

交patch 要 send 去佢個 mail list, 成個 group 嘅人都可以睇到

IVE仔都揾到lah

kubuntu/ lubuntu

點crash?
巴打如果冇咩搞settings可以試下清dconf

睇 delta , 唔會全部code 睇晒

又係睇post淨係睇 #1 比人誤導完就當睇左嘅人？

然後樓主呢單野我唔覺linux有咩問題。你submit個有後門嘅 code 然後比人發現左，screen走左，唔係正正證明左open source嘅好處？ 正正證明左linux kernel班人會做code review，screen走中共後門code？

而家唔係Linux有後門code，而係有人submit後門 code，點解咁大個分別都有咁多連登仔睇漏。其他軟件有華為後門code，會唔會咁易比人發現到？

上開Github覺得老一輩嘅開發方式好反人類

你呢個問題唔係問題
tplink都比人踢爆過有後門

華為就更加

open source嘅優點就係防止呢d事發生。

每次submit都係一百幾十行咁改only, 有一行有錯就彈返去改

都難睇啦
高級技術人員同低級IT狗既分別

100幾十行後面d api唔洗check？

乜野呀, git係呢條仆街開發來main linux wor

佢個patch都係經git submit merge request過去俾佢睇wor

成日諗呢啲community based嘅distribution究竟信唔信得過
有啲個官網冇公司名甚至冇lead developer名
可能比中共控制落咗後門都唔知

open source先穩陣, 如果係MS, 只要中共派到間諜入去, 佢改改改, 審果個又係佢o既人, 咁外面就一世都唔知.

唔難架, 佢會assign俾專門做果個area既人做code review, 正常寫得果d野既人都會睇得明

我係講緊mailing list/bugzilla vs GitHub issue/pull request

華為話呢個唔係risk 係feature

用ios驚系

if you use Home Lens to find a file called, say, "journal" on your computer, this query will be sent off unencrypted to Canonical's server and return as a link to Amazon for "Taylor Dupree - Journal [2011] $2.79" among various suggestions.

痴撚線
好彩一直無用Ubuntu

kubuntu lubuntu都係ubuntu offical 推薦既desktop variant來

你用kylin Deepin果d我幫你唔到

你知唔知ios好多cloud service都係行linux

所以官方裝完之後自己裝desktop environment可能會比較穩陣，如果貪方便咪可能直接用kubuntu/ lubuntu嗰啲

其實無得唔用
Research黎講 Ubuntu最少野要搞

MS係github最大既contributor

你驚apple好d啦, 大公司來講參與open source程度都算低

其實我都麻麻哋鍾意用Gnome 3，尤其是佢個system tray唔可以自由擺嘢

有好多係冇官方推薦架
例如UbuntuDDE、Ubuntu Unity Remix嗰啲
啲外國人好似信哂個developer
就咁down ISO裝落自己部電腦到

可以轉 centos/fedora

其實如果唔係gentoo果d，套套 distro都好少野搞，有都好快就可以學識

佢會話支那人abuse open source係支那人賤種
Open source本身就係比社群自己maintain 同improve
今次亦都證明咗社群監察係做到阻擋exploits 嘅作用

但佢無諗過呢啲就好似世衛呢啲國際組織咁好易比人玩爛
屎為就唔夠醒目啦
release之前應該捉左委員會啲屋企人佢
再收買佢哋先至release 個update

其實咁多人唔鐘意ubunut係咪屌埋server果邊, 定係淨係屌desktop

Apple用Linux 同我地用Linux 好唔同
人地做任何update 之前都會review code, no matter kernel or package. 我地呢？直接apt install 就算
更何況自己睇唔明

啲人話Microsoft喺一年內dump哂啲Hyper V嘅code落Linux Kernel
所以睇落有一年突然間做咗好多嘢咁

你啱

但佢地嘅first attempt改kernel security
已經係插入後門
呢個submission係個engineer嘅第一份
可以見個野心有幾大

亦都提醒對支共嘅code screening真係要好留心

open source最大優點係透明度, 你改乜野都係全世界睇到曬同無得改log

極權國家最憎既野

篇文明明講緊 linux 嘅自由 抵抗左華為監控嘅入侵

乜野叫apple用linux同我地用linux好唔同

我覺得至少要裝埋dash to dock先算usable
唔明點解咁基本嘅功能都唔內置

open source 都唔係完全無問題, 之前支共個Ant Design 事件

又話open source 好安全既....

好過我地好多喇，香港最大IT公司 一個見到人既open source project 都冇

A

無人話open source = 100%安全, 只係佢做既野全世界都可以mon住, 你有無能力睇係一件事, 有能力發現都未必有能力改變到件事

MS好大客源係Azure租linux cloud

所以咁撚落力搞open source同linux kernel, 改得好佢都有so

Idog

我意思係，人地用Linux 做server, 背後做左好多野，睇到好實
我地update packages ,kernel 之前都唔會睇commit log喇，唔好話我本人，我地間公司都唔會咁做，成間公司冇人睇得明
Apple用linux係好安全咁用，我地就係abuse

準備好打交未？
BSD都計落Linux?

仲以為科大屎為

死性、無得救

當然知open source優點
抽佢水之餘純粹想討論下「學術霸權」嘅問題
今日如果有人發現有問題
跟住委員會好似世衛咁放狗咬人你都唔好話幾好睇

想問咩事 無follow 開

好多傻鳩私怨大過全球利益，同中國人一樣

你又知我唔係拎linux來做server?

我打機經rpi做中繼server, 裝data隻nas係linux,返工套cluster/workstation都係行linux計數

你用ios device基本上wifi經既router/4G server都係行linux, 未計去到cloud server果d運算

你用緊個連登都係行緊linux架

Good luck if choose to believe the party

因為呢班都係 linux, open source hater

有個ANT design既developer改左舊年聖誕節d button會變特別版 + 會彈d奇怪野出來

跟住用ANT design果班engineer就屌到開花, 個developer已經一早走左人

你get唔到我講乜，第一個reply 係「用IOS驚西」
你之後回Apple cloud service 都係用Linux
我理解佢係想表達IOS secured過Linux
我理解你係想表達apple都係用Linux, 點會唔安全
我表達既係 Linux 安唔安全視乎 用家係邊個

d hater 根本唔會理個核心問題

1萬個Linux users, 但真係會花時間review kernel source code應該萬中無一

吓？冇先奇啦

鍾意被極權控制既人點會想其他人有自由
當然用盡方法抹黑自由既重要性
同藍絲一樣

包括在美香港人 唔通又要重複40年代日本裔美國被送入集中營 然後之後起個紀念館話道歉 其實成個流程變咗SOP

Sorry quote 錯reply

如果你只係用apple既device + service, 的確係無用到linux kernel

但係只要你連去apple server中間有一件device係有用到linux kernel, 其實就有機會intercept到你d野

用library 個班人都有責任架喔，睇都唔睇就update新version

ooen source 既萬中無一都有機會有一
close source 既萬中無一就真係一都冇

john linux

推上reddit同twitter等人睇下中國有幾醜陋

你講乜
Open-source 唔等如絕對自由，都要有Review 先可以改到個系統。

如果係close source﹐只要團隊一個不留神review 漏，其他人根本唔容易察覺有古怪。

其實同鬥黃一樣
一味屌人唔夠open係無助擴大open source圈子

支那呢招真係好掂
不得不讚

首先請隻IT狗寫後門
企圖入侵Linux 界

一旦事敗就割席
成功就殺人滅口

而根據左膠式Natural selection
一眾弱智係會致力維護祖國（即係中國，因為宇宙都係中國不可分割一部分）

然後支那又可以再派下一隻IT狗出手
直到成功為止

急不及待想睇祖國統一自古以來嘅宇宙領土了

資訊係台灣 e.g. 資訊安全/資訊工程
信息先係蝗國 e.g. 信息安全/信息工程

香港直頭譯做資訊保安 資訊安全正常幾多

佢隻野好多人用下
不過 It 狗都係咁架啦 左抄右抄 砌Lego 咁run到就算

利申 我都係

[日經多圖]文宣全港大行動 及 文宣五大安全守則

樓主幫幫手置頂好嗎

點解冇人用嚟估server嘅

仆街支那狗污染世界

open source就係乜都透明
你寫咩人哋都睇晒

apple 自己有用呢個kernel的server

但linux kernel通用性強大太多

真係世界毒瘤嚟

隱藏的後門程式

等咩咩A入黎

大陸公司都係用呢個term 同我講

一出事就屈個別員工問題
當人on9

會唔會只係咁岩今次偷唔到雞

唔係成個kernel open source

可能是「資麻安裝大門」

支那人例行公事地厚顏無恥回應

其實最應該嘅做法就係禁止中國人將啲code submit上去

所以點會信華為安全
根本就中國國企

Linux不如直接拒絶所有同中國政府有關連機構參與啦

資料安心送中

佢 impl 落自己產品到嘅話
咁佢唔 submit 都 impl 咗啦

日裔當年係有做美軍，申請做敢死隊

估都估到一定會有人去做conduct , 中國人唔係白痴到以為唔會有人睇呀

中國一向都冇民企

噉只係人哋拎咗台灣官方譯名嚟用，蝗國官方係信息安全

明明係人哋搶嚟用，但你就直接送畀人話佢變咗蝗語？如果有個蝗國人同你撞名你係咪會唔理3721衝去改名因為噉=污染咗=唔反抗直接拱手相讓送個名畀人？

連程式碼都寫好咗，華為電話應該一早已經implement左入core code
已編譯嘅core code, kernel, 冇人會搵得到囉。

啱啊，愈開放愈安全

屎為

huawei係頭5大contributor之一， 騰訊都好靠前...仲有好多中国IT公司都係contributor
.香港IT公司可唔可以生性D,一間香港IT公司都冇

痴撚線公司

哇 屌啦 好彩Linux班人醒醒定定

其實真係司馬昭之心路人皆知，係要煲大佢，等全世界杯葛佢

岩阿。
FG Engine（有牌） >>>>> FANG senior software engineer

末日國認為冇問題

呢個係治安

佢會一路跑步一路睇下面其實係部跑步機黎。
btw 佢手下其實都有人睇，其他人睇完，覺得ok佢先會再睇

黑警喺澳洲大學落廣告遭下架！

錯
正因為linux係open source先咁快發現制止
如果係windows/macos比人加後門根本無人知

當然如果可以block all pull request from Chi-na就更好

1. 請問聲你有乜野證明呢個term 係台灣而又比大陸搶黎用? 你搶黎用既意思個詞語係個詞語係台灣人一係用開或注冊左, 係有一日突然大陸攞左黎用...

2. 點解大陸人撞名就認為要改名, 我由頭到尾都認為個term 係大陸, 亦都證明唔到係台灣定大陸term, 但我係由一開始聽到呢個詞語係來自大陸地方。你話我呢個term 黎自大陸就認為我污染左個term? 呢D無注冊。跟本無話污唔污染問題....亦都無所謂抄襲成份

有冇相關Twer

仲有一點係華為個工程師係佢自己個repo改咗個README，話係同華為無關，點知俾人發現咗佢改埋個修改時間，想營造出一開始就話係同華為無關

柒撚到仆街

“The Github repository mentioned in the article had a commit added to it this morning that inserted a notice to the top of the README file, distancing the code from Huawei. This commit was (intentionally or not) backdated to Friday when the repository was created, creating the impression that we somehow intentionally ignored pertinent information that was readily available. This is obviously untrue, and examining the contents of proves the commit was pushed to the repo this morning.”

其實改左咩
有無相關source code睇下

個笑容好正

中國人真係醒！

5毛 遠阪凜#3020 手持至少6個連登帳號,請admin跟進

冇自由既人最唔鍾人地有自由

咁多小動作即係身有屎啦

全部屋企NAS資料任你睇

資安似係台灣嘅講法，大陸叫「信安」

咁都唔識，無讀過書，咪資訊安全囉，依家連登每況越下

其實唔係冇人發現，係發現咗嘅人用黎hack都唔通報啫

無錯

open source 其實真係雙面刃
如果你programming 高手 你搵到個bug
你會選擇report 俾linux 定利

好似JB iphone咁 如果班友一開始就同apple report 班友仲點入大公司做

行得正企得正論

信支那一成都死無全屍

不嬲係咁

所有大陸developer名既野都要小心

macOS啲漏洞多到痴線
2020年仲用緊2007年嘅Bash 3.2

裝個oh my zsh 啦

這就是中國

華為自己啲產品無論行Linux, Windows or macOS都會有後門㗎啦

而家問題係非華為改版嘅Linux, Windows同macOS抵唔抵擋到華為啲「code貢獻」，而grsecurity班人幫Linux截到其實係好事。

Blackberry份report到而家都冇講其實係咩漏洞，咩cve
講真真係得個吹字...

Open source嘅好處係呢啲嘢可以截住
NSA都試過喺啲encryption嘅elliptic curve到加後門，OpenSSL同GnuPG班人即刻截住，冇人用佢哋啲curve

用KDE

曾經有個OSX版本打root唔駛password就入到，認真痴撚線

識用嘅話，用email處理git其實比起github噤制高效率好多

因為全部嘢都係text，所以基本上你淨係生活喺mutt+shell+vim/Emacs+git+diff呢啲command line嘅世界裡面

因為GPL第3版唔比lock hardware
所以Apple唔可以pre inatall新版本bash
都話有班人追求open source追到痴咗線架啦

omz慢到痴線
裸裝zsh就得，讀下manual自己set config啦
真係要用framework嘅，用Prezto或者Zim

鬼叫Tivo當年懶醒走GPLv2嘅法律罅

我而家係公司都係咁 我改左git 個password , 係windows 度點reset 都係舊password 結果而家merge code 都係係cmd 到打command

之前YouTube有段片係Linus屌柒寫GPLv3條友
好撚頂癮

支那網睇住先
我上次用呢個方法搞掂咗

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118 229 321 58 510

[日經多圖]文宣全港大行動 及 文宣五大安全守則

樓主幫手置頂好嗎

睇唔睇到你啲嘢並唔係重點，因為世上有咁多電腦佢都唔會睇得晒，除非你啲嘢好重要，佢先會特登去你度睇

重點係佢可以控制晒全世界所有行Linux嘅電腦同server，隨時發動網絡攻擊DDoS，或者必要時控制晒啲電腦唔俾佢郁

下... 點解軟件台啲linux 煩膠唔係咁講既?

你話呢

基本上喺FOSS世界，Linus係務實派嘅代表，Stallman係理念派代表

當年Linus屌GPLv3，係因爲佢驚會導致FOSS世界分裂，有啲project轉用v3，有啲keep住用v2，跟住就唔可以再互相share code
（呢個係非常務實嘅睇法）

同時Stallman嗰邊嘅提法就係：如果俾Tivo開咗先河，「呢個係硬件work就一定要唔可以改嘅軟件」開先例，就會令到呢個「必要嘅軟件」越嚟越大，最後搞到基本嘢都要食死一套，用戶改唔到
（呢個隱憂其實近年的確係越嚟越嚴重，你睇DRM呢讓普遍到連上網Spotify/Netflix都有就知，而且個DRM軟件係完全唔知係咩code，但係你又局住要用）

Zeon

UNITY死全家

你見健身行業俾華人搞都可以扭曲到hard sell偷呃拐騙就知呢個賤種民族真係無撚得救

連鬼佬都覺得痴撚線

好彩個鬼佬金睛火眼睇到

咁你用佢啲產品就無計。

契爺所羅門都係華裔

而家香港嘅4g好似除咗smt之外都係用華為